%@P:exocorcp
\begin{myenumerate}
\item Le prix total des pommes est 5,22~\si{\EuRo} et le prix au
kilo est 2,9~\si{\EuRo}. Quel est le poids des pommes achetées ?
\item 2,5~kg de pommes coûtent 5,5~\si{\EuRo}. Quel est le
prix d'un kilogramme ?
\end{myenumerate}
%@Correction:
{\opset{decimalsepsymbol={,}}
\begin{myenumerate}
  \item\subitem{}\par\dispo{1}{\opdiv[shiftdecimalsep=none]{5,22}{2,9}\opdiv*{5,22}{2,9}{a}{c}}{Le poids de pommes achetées est \opprint{a}~kg.}
  \item\subitem{}\par\dispo{1}{\opdiv[shiftdecimalsep=none]{5,5}{2,5}\opdiv*{5,5}{2,5}{b}{c}}{Le prix d'un kilogramme de pommes est \opprint{b}~\si{\EuRo}.}
\end{myenumerate}
}